# GRAMATICA A MODO DE EJEMPLO, RECONOCE EL EJEMPLO DE ENTREADA 1,
# DEBEN MODIFICAR LAS REGLAS PARA QUE RECONOZCA EL LENGUAJE ESPECIFICADO EN LA LETRA DEL LABORATORIO.
program		      -> 'PROGRAM' 'IDENT' 'SEMICOLON' declarations 'BEGIN' statementSequence 'END' 'DOT'
declarations      ->  constants | types | variables | constants types | constants variables | types variables | constants types variables |

constants         -> 'CONST' constantsRecursivo
constantsRecursivo -> 'IDENT' 'EQUAL' constant 'SEMICOLON'| 'IDENT' 'EQUAL' constant 'SEMICOLON' constantsRecursivo


types             -> 'TYPE' typesRecursivo
typesRecursivo    -> 'IDENT' 'EQUAL' type 'SEMICOLON' | 'IDENT' 'EQUAL' type 'SEMICOLON' typesRecursivo



variables         -> 'VAR' identifList 'COLON' type 'SEMICOLON' variablesRecursion
variablesRecursion ->  identifList 'COLON' type 'SEMICOLON' variablesRecursion  | 

statementSequence -> statement statementSequenceRecursivo
statementSequenceRecursivo -> 'SEMICOLON' statement statementSequenceRecursivo | 



statement 				-> variable 'ASSIGN' expression | 'WHILE' expression 'DO' statement | 'REPEAT' statementSequence 'UNTIL' expression | 'FOR' variableIdentif  'ASSIGN' expression toDownTo expression 'DO' statement |'BEGIN' statementSequence 'END' |'IF' expression 'THEN' statement unelse
toDownTo					-> 'TO' | 'DOWNTO'
unelse 					-> 'ELSE' statement | 

expression 		   -> simpleExpression | simpleExpression relationalOperator simpleExpression

simpleExpression   -> addSub term simpleExpRecursivo 
addSub			   -> 'ADD' | 'SUB' |
simpleExpRecursivo -> additionOperator term simpleExpRecursivo |


term               -> factor termRecursivo | 
termRecursivo      -> multiplicationOperator factor termRecursivo | 

factor             -> variable | 'NUMBER' | 'OPAR' expression 'CPAR' | 'NOT' factor

relationalOperator -> 'EQUAL' | 'DIFFERENT' | 'LT' | 'LTE' | 'GT' | 'GTE'

additionOperator -> 'ADD' | 'SUB' | 'OR'

multiplicationOperator -> 'ASTER' | 'BARRA' | 'DIV' | 'MOD' | 'AND' 

variable           -> variableIdentif | variableArray

variableIdentif    -> 'IDENT'

variableArray      -> 'IDENT' 'OSQRBRA' expressionList 'CSQRBRA'

expressionList     -> expression expressionListRecursivo
expressionListRecursivo -> 'COMMA' expression expressionListRecursivo |

type               -> simpleType | arrayType | 'IDENT'

simpleType         -> constant 'DOTDOT' constant | 'OPAR' identifList 'CPAR'

arrayType          -> 'ARRAY'  'OSQRBRA' simpleType arrayTypeRecursivo 'CSQRBRA' 'OF' type
arrayTypeRecursivo -> 'COMMA' simpleType arrayTypeRecursivo | 

identifList        -> 'IDENT' identifListRecursivo
identifListRecursivo -> 'COMMA' 'IDENT' identifListRecursivo | 

constant           -> addSub 'IDENT' | addSub 'NUMBER' 
